廿二世紀殺人網絡

今晚應該播第一集
Neo

呢套超正

關禮傑

好靚仔

正

IT佬Mr. Anderson俾人罵

乖乖地返工放工咪好，點解要揀現實

呢套經典阿

第一次睇😅 請問各位ching 呢套好好睇？

第一集最好睇

Cut🖕呢幕

奇洛李維斯成名作 ＜我覺得係對我黎講，同埋佢避子彈個動作

廿二歲仔插人兩鑊。

果陣睇曬三集，因為Agent 太洗腦，之後Hugo演既劇我都覺得係agent 入左去另一個網絡空間，尤其係雲圖呢套

一陣睇佢避子彈

成名作唔係生死時速咩

要挑剔就係Trinity唔靚
同埋打鬥真係三流港產片都勁過佢

我覺得好靚喎
睇嚟師兄平時食開高質嘢

睇到而家 都暫時覺得好睇 個題裁好好 令我想睇埋落去🤤

以後冇得返工

Johnny deep

睇維基話2021有第四集

導演兩兄弟變左姊妹

明珠？

食左藍色定紅色藥丸未?

食咗

嗰條25仔

其他人唔知
我自己覺得好好睇

tank個演員拍第二集要大幅加片酬
最後電影公司飛左佢搵第二個做

我係覺得佢老,個樣睇落似家姐多過情人
雖然google左好似係細d

叫得經典更有佢吸引之處

I know kungfu

慘啦，點解睇唔明

啲武打場面老老實實真係麻麻
袁和平訓練左Keanu Reeves幾個月效果都唔好
但當年d鬼佬已經睇到拍哂手拿

第一次睇唔明好正常

女主角好老

Speed 已經紅咗

唔知第4集係咪終於清走d烏雲
第3集最靚嘅畫面就係破雲而出果下。

關禮傑啟蒙教練

Trinity....
Help!
蕉蕉蕉

睇到而家有小小R頭😅
佢個feel有啲似LUCY 都係帶出小小哲學嘅feel?

接受唔到Neo 係John Wick咁嘅look 第四集爛味濃

JW4 同Matrix 4 根本係同一套戲

Oracle 第三集轉左演員因為原本演員糖尿病死左

唔係好記得， 第3集唔係都贏左定咩， 第4集仲有咩講

Neo 係matrix識飛點解要坐車

建議你睇完之後，睇解說：

REBOOT重新練過

冇手提電話咩

tank之後兩集無出現過

自動代入左做john wick

第一集 正
第二集 神
第三集 垃圾

如過女主唔行過去，係唔係會被槍櫃撞死？

就快打agent Smith

根本就係John wick 前傳

睇過John wick 覺得matrix反而爭少少

Continental 同狗狗

好經典

Matrix 帶出ge 野多好多 John wick只係打鬥睇得過癮

呢個當然啦
深度上係兩個層次

同埋當年嘅動作已經係出神入化

John wick為隻狗
matrix為人類既未來

好似啲打戲係香港人班底編排??

第3集係尼奧同電腦合作消滅病毒，換唔殺晒錫安人。大部份人類仲係電池。

我想第4集可以清除烏雲見番太陽。

奇洛後生靚撚仔到

個阿婆係咪死左啦？

真係好靚仔
𠵱家個頭油到

依家都好型棍，有粗曠feel

Wachowski brothers brother & sister sisters

想佢剃鬚

細個睇左幾次，宜家先睇得明

撚狗

點解kiss就可以翻生

星爺 功夫 好似有抄呢幕

下星期第二集

如果唔係咁經典真係唔會睇

龍威都識呢招

廿年前嘅戲，係會有少少老土

黑客係電腦世界死左會令現實既大腦有錯誤既訊息以為真係死左，而愛情係可以跨越電腦世界令男主角意識到現實係邊到

幾好睇 深層次溝哲學野 世界觀又正
最緊要reeves 真係好靚加型仔
舖到女主角都好型好勁
直升機飛天個啲畫面當cult 片睇算
錫個下好老土 諗起白雪公主（btw 1999算係咁

真係1999年既片喎

直升機個幕都唔算好假者 好cult咩？

仲有一幕龍威去憫情屋企食飯講笑話扮一開波Trinity打狗凌空360轉圈

我每次睇都有諗呢個問題

邊度有2&3集睇 netflix無

劇透下先....
其實救世主, 反抗軍, 錫安市呢啲都係a.i. 一早安排好.....

星期日2130明珠台會播埋第二集

依套野哲學味都好重

邊到重播?

聽日播呢到繼續

點解keanu 可以咁撚屈機？

第3集點解你機械人同佢合作？唔係全部機械都奸

敵人既敵人就係朋友

本身casting直情冇奇哥，係搵Sandra bullock演neo

史密斯已經同化哂成個母體嘅數據(緣色嗰啲), 再下一步就係同化母體以外嘅數據(金色嗰啲)
AI失去左母體控制權兼阻止唔到史密斯繼續侵蝕

即係smith 係電腦病毒黎？ 打低完smith 人類仲要同d機械人打架

今晚播第二集

ching 早幾年睇哂3集完全睇唔明想表達d咩
利申：做緊it

史密斯原本係母安其中一個保安程序，佢第一畀尼歐打散之後覆寫左尼歐部分救世主數據然後自我重組，成為左一個唔再受母體操控嘅程序
今晚睇第二集會講，機械攻打錫安係必然，呢個係ai刻意設定嘅輪迴，史密斯暴走反而成為左輪迴終結嘅關鍵

agent好撚hea

Matrix Reloaded

第二集

救世主

兩個白色西裝友好型但冇發揮。
果條法國囡好正。

我未睇過呢集

艦長已換左人

而家睇返d特技同動作設計真係有d尷尬

佢成名唔係speed咩？都好正

點解？

2020都未覺得D特技過時

冇記錯好似有開P時有露點鏡頭
等睇CCTVB cut走佢

咁我同你唔同年代囉，未睇過speed

生死時速， 你要睇啦

成日都j佢

扑野都用左3至4分鐘鏡頭，仲要係cut短左

果段有cut過

超好睇

常威

呢度好哲學

Oracle就係食糖食撚到糖尿病死

嘩吊，你唔講我都認唔出

到最好打果part了

其實即係點

仆街常威 幫拖打完先走吖嘛

同埋今代Neo加多一樣原素

你唔聽到佢地成日討論why am I here？呢個問題咩，因為一定有purpose

未來世界死淨咁多黑鬼嘅

條中女好正

雖然對孖生兄弟未同Agent Smith交過手，但應該完全唔夠Smith打

Agent Smith係病毒，成個matrix 都比佢攪冧

按摩心臟呢招真係好似承太郎。

雙生子 = 神威

倒翻轉smith 係保護母體，leo 佢地先算係病毒

黑鬼型撚到

男人心一字馬

場車戰型撚到喊

專登睇呢場 最型黑鬼

但係最尾決戰個機械又幫keanu?

咩人都可以突然變成Smith，根本冇得鬥，如果冇Neo根本全部人都要死清光

優獸大都會

唔知係咪子華同艾辛版本

唔係Sandra bullock
點會搵女演員做Neo
係揾左Will Smith, Nicholas Cage, Brad Pitt同Johnny Depp

頭一個鐘無睇，想問個key men 係咩人

agent smith 好似係出錯既anti virus

個matrix系統入面有啲地方加咗密，要佢幫手decrypt先去到

呢個阿伯乜水 個krey man又乜水 睇左咁多次都唔知up乜

世界需要bug

lee 個解說講得幾好

D人話matrix 外既世界都係假
係matrix 突登設計 俾錯誤既程式一個安置既地方

前5 代NEO 都係救世界，係呢代救條女

無敵neo

LEO 同錫安係BUG，特登由佢地存在去容納BUG

第4集可能會補完返錫安都係Matrix來

阿伯係architect，佢design matrix

呢套野真係睇到一頭霧水

呢個解說好詳細 睇完應該會明哂成套戲

佢可以秒班機械人即係呢個世界都係假?

好正喎，d英文都好正

錫安都係假

最後果個係咪俾Smith入侵咗果個？

咁有咩係真

機械人控制人類除左供電 仲想係呢個loop度探索人類進化既因素 結果都係搵唔到啲咩大道理 今個loop Oracle想加入‘愛’既元素比救世主程序 睇下會有咩可能性 所以oracle先會咁guide trinity同neo 結果第6代neo真係揀左前5代冇既新選擇 第3集係歷史冇重複過既全新發展

錫安係真，導演講過只有Matrix 係假，
叫觀眾唔好FF咁多

正常要通過插個腦至可以進入matrix，但主角同architect見完變到可以直接用腦駁入matrix而唔駛駁線（成個機械世界都係matrix做os/ software，真現世界機械人都係由matrix推動），主角直接jail break個系統，可以控制（破壞）現實世界既hardware（機械人），佢之後暈左係因為俾系統發現佢hack左入system，因為佢俾系統quarantine緊

咁點解釋到前五代救世主同neo可以直接操控章魚

你睇下個解說先

miss哂添

wachowski可唔可以靠呢鋪返身

點解個病毒smith 咁撚勁? 勁到變成x本身?

你呢個解說我覺得着差少少野

你試下睇埋下邊呢三條

第一集

第二集

第三集

第一次學識 Deja Vu 呢個字就係細個睇Matrix

袁和平做武指

呢個解說有個好大嘅爭議點...
我並唔認同

其實好簡單....所謂救世主其實就係擁有"睇清數據", "干擾同操縱數據"能力嘅人
母體嘅物理定律, 環境等等都係由綠色數據模擬出黎.....
佢自然可以造出飛天遁地, 擋子彈嘅神蹟
原本呢項能力只係局限係母體(綠色世界)
但隨住覺醒, 救世主開始擁有睇清其他數據嘅能力
尤其尾段主角現實世界盲左之後..."睇清數據"嘅能力去到最高峰....
所以佢睇到史密斯上左個二打六身....見到八爪怪,
所有用數據運作嘅野佢都睇到...以下係結論同解答:
如果錫安世界都係假嘅...尼歐盲左之後應該會睇到崔妮蒂
但佢睇唔到, 佢甚至要用手摸先知崔妮蒂畀鐵枝插穿要害
如果錫安世界都係假嘅, 尼歐大可以用第二集嘅方式救返崔妮蒂
但佢做唔到...因為呢個係現實世界, 佢唔能夠做出違反現實法則嘅事
尼歐對付到八爪怪純粹係因為佢修改八爪怪體內嘅數據, 令佢地短路同自爆, 呢個唔違反佢作為救世主嘅能力, 即"睇清數據", "干擾同操縱數據"
如果錫安世界都係假嘅, 尼歐應該係親身飛出去同啲八爪怪肉博先係.....

竟然討論返呢套戲.
睇MATRIX, 要睇埋ANIMATRIX, 玩埋ENTER THE MATRIX

Sandra Bullock講過佢當年暗戀reeves

Zion係專放啲完全同Matrix不相容嘅人，因為點都消滅唔哂，留喺Matrix又搞亂檔，所以整The One出嚟引佢哋離開Matrix，聚喺Zion，每隔幾十年就一次過消滅佢哋，然後設計一個道德難題逼下一個The One焗住又loop一次

冇必要，就算Zion係真，Architect都有能力消滅，唔使再整個Matrix裝住佢地

暈唔係因為用腦過度咩？

第三集一開幕主角係被quarantine緊，用腦過度係結局，俾機械帝寫code入腦消滅agent smith，果陣就寫爆主角個腦

第三集一開印度佬就講過唔屬於matrix本身既程式都會俾train man困住係佢空間

我諗緊, 設定上train man喺地鐵站係無敵......
咁virus smith喺地鐵站同train man打邊個會贏??

如果係咁反而無咁吸引個人覺得
因為我本身認為呢套野係寫實，即係人類真實世界同我地係一樣，咁一個人類，雖然係matrix既救世主，但佢有乜可能可以係現實世界用超能力，睇清、干擾、操縱數據唔係唔得，但佢係一個人，接受唔到，如果佢係一部人形超級電腦奧創咁就得
比較enjoy zion都係假，係creator整出黎俾容易覺醒既人同埋俾救世主解bug

電池人本身就唔係普通人類
而且the one 係ai刻意創造出黎
ai造佢身體嗰陣唔排有加咗啲額外零件入去
你講得啱，the one就係一部人型超級電腦

如果係咁matrix係我心目中真係降rate，有啲無聊

如果醒一層就寫嗰層係假，只會不停loop落去，最終變成移動迷宮嗰種收唔到尾嘅垃圾結局

下。。假真 假假真 同 假假假假假假假真係差好遠

咁你想假幾多層先夠皮

可能佢鍾意睇馬騮成龍

明明martix 係袁和平做武術指導

睇黎你唔明 我係話緊你放大主義

唔洗咁複雜 , neo本身都係martix 整 , 八爪魚又係martix控制

neo佢自己本身係個變量 係martix屈機 自然可以控制八爪魚

睇dark先記得

其實應該兩個對對方都有嘢，係唔知點解冇人開口先

其實個故仔係講機械章魚對抗Smith
人類只係機械章魚既工具

兩個鐘後播第三

推

常威：Oracle你個冚家富貴你陰我？

對真係好正

有無人知佢食嗰串係咩嚟？

法國人老婆好正

橄欖

我估你講緊monica bellucci？

不過依家老啦

雖然老咗，但都正

係咪同第二集同一個人

其實係咪最後一集？都十幾年啦

來緊拍第四集

係

個女人咁大隻既

第二集好似靚好多咁

20年前啲特技已經咁勁

大波迷惑咗你

等緊一陣錫安機械人大戰

好似話同John wick4一齊上映

個隊長幾時睇都咁型

個鑽地機好正

墨封尼幾型棍

呢套第4有咩好拍

呢個場面好似有人射咗好多，啲事後避孕藥殺精

小學個陣最有印象係第一集同star wars
返學講返冇人知我up乜春

個system 係 x. Neo係n

1/x+n x有機會係0所以整n. 咁n點解唔會係0 2個一齊係0 咪run 唔到

咩GAME

未來戰士

死淨佢一部機最尾仲要串話我無上過堂
BTW飛船d炮手好似打機咁

gear of war

咁恐怖

國際成名係《生死時速》（Speed

當時睇真係好緊張

留咁多艦都冇用架啦 EMP又唔可以亂用

密集恐懼

當年佢無拍SPEED 2真係好醒

其他艦去左邊？

御膊友

人類環住地頂好L慘

奇洛靚仔到仆街

由細泡娛圈泡到大，果D年代既星都好識揀劇本，唔同依家

無獨有偶當年speed既女主角Sandra Bullock係戲入邊話咁突然既感情唔會長久點知第二集真係唔係奇洛做

但佢都因為無拍比fox 封殺左10成有多

好似cut左d野

挑！FOX到今日都唔係最大果間！驚鳩佢

女主角都死埋，第4集可以做d咩

爆晒啦

第四集都有佢份

第2 同3集 之間既時間派去搵Neo, 不過全滅
得第三集開頭個白人老鬼艦長搵到佢哋

佢呢個樣都老老地仲拍第4集

悟空對比達

原來頭先好大隻個女船長係will smith老婆

呢緊呢場真係勁似超級撒雅人大戰

派船 派左2隻去 唔係得2個船長自願去？

一代宗師+Man of Steel

Neo係乾地嘅選手

你講緊係第2集既事。
我講緊既係2.5 發生全滅

又會兩個一齊變性咁夾

Animatrix?

剃鬚啦拍matrix就

matrix 4呢張劇照流出左好L耐

3集中無提？

10幾年後再睇返真係正戲

當年d 特技已經正到cls

btw其實佢地所謂 現實世界 係咪都係假的???

最後機器輸入能量呢吓到依家我都唔明，點解Neo會影響埋smith

人老咗呢個小事啦，故事可以再點寫落去先大鑊

以為disco入面搣lin頭個幕會cut點知佢照播

紅衣女郎都可以加入去同neo date有咩唔得

好似話smith吸收咗oracle係一個大錯令佢輸，但我都係未明晒

咁一早俾佢插咪冇事

勝利村民

咁打黎做咩

好似唔係，我唔記得個出處係邊，
我淨係記得聽過呢個解釋。

好似係要令到smith變成番系統一部份等個機械神delete到佢

村民心諗場仗咁快打完

唔係，佢同化咗Neo所以Architect有能力trace到佢source code嚟delete佢

常威有冇診過oracle?

只通第四集係講人類反口

唔通*

依套野真係好多哲學

咁講我就明啦

今集兩次望個天都諗起Second Rennisaunce

Matrix版John wick，you kill my dog,正

matrix入面D人變曬smith, 咁現實係未死曬?

Smith吸收咗Oracle，有咗預知未來嘅能力，一個電腦病毒有預知未來能力正正係佢輸嘅原因，要我解落去已經唔識，套戲好深哲學

哲學上嘅解釋係中The One(陽)同Negative One(陰)結合，回歸混沌

佢呢段係講緊Neo要犧牲自己拯救世界，成為救世主。
(所以Neo引Smith吸佢，機械就可以破壞Smith source code)

亦都比喻聖經中耶穌犧牲自己，釘十字架咁樣，成為救世主。

YupNeo成個十字架樣出哂嚟

好想知第四集會點編d劇情

Smith同Neo最後打嗰場，兩個人都講過："Everything has a beginning has an end"，其他說明咗咩？

其實應該咁講 neo救世既循環已經經歷左n次 係當出現左agent smith先改變左，由叛變 再病毒擴散 再食埋oracle ，matrix已經等收皮，所以得番用本黎要黎維持循環既neo黎清除病毒 結局就改變左.

而我認為 agent smith會叛變都唔係偶然 而係oracle有心引導 所以最尾話佢個change 係risky(如果唔成功 就agent smith係新世界玩哂）

唔好亂用哲學呢個詞去講啲神怪野

唔成功就會人類全滅，而機器人亦因為冇人類做電池而收皮

其實唔想佢出

我覺得會爛

即係攬炒？

比神婆鬼上身，提醒Neo要點做先可以拯救世界

中國哲學

唔啱嘅話咪科學d，正物質同反物質相遇而煙滅，變成能量

講個好多次，唔係。

隔咗廿幾年後再睇呢三集
感覺好唔同
尤其第一集
用佛學觀點睇會覺得好特別
套用返戲外嘅現實世界
傳說有啲修行者修行突破某個階段
就自然會有神通（預知未來、聽到人心諗法、唔駛飲食都生存到之類）
好似第一集最後Neo咁（雖然未至於識飛）

點會唔係呀
所謂現實neo 有超能力 已經係假啦
每個循環都有鍚安, 每次鍚安比破壞完又會有一個鍚安

現實世界neo超能力只限控制機械人現實係真現實 破壞又一個係機械人計數姐

咁機械死埋，VIRUS既SMITH唔係一樣都會收皮咩

成個腦都係鄭中基

仲有決定論
明明頭兩集講決定論,第3集又講有choices,好深

當年睇過個網，話點解都有bug

唔緊要啦

我覺得佢講到程式數學平衡唔到 同埋 1/x 係唔得 因為x唔可以係0
一定要1/(x+n) 依個概念好正

回想當年 班文科既同學完全睇唔到

Neo現實有超能力係因為佢可以wirelessly咁sense同hack任何同Matrix connect嘅嘢

因為佢出世時身上嘅connector已經自帶prime program

如果係Part of Matrix，Architect就唔使出動咁多八爪怪啦，直接整個地震已經可以全滅錫安

1. 你重睇

2. 睇下邊個解說

呢個真心想知

「手術成功，病人死亡」

人死咗係咪只係訓醒

呢個究竟係一開始拍套戲已經想咁講定第二第三集先有人引用到出來

打J嘅感覺只係電腦嘅simulation刺激我大腦有高潮，一切都係假嘅

以前讀pure maths
1/x 同 1/x+n 依d概念其實好basic, 有d仲複雜

我諗編劇 只係將一d 電腦程同數學概念 拍到一個故事咁
編劇一定識少少依d concept
1/x 同1/x+n 可能係解讀既人想俾觀眾易d 明

Oracle第二個演員越睇越似Morgan Freeman

唔知你講咩是咪代表要重睇第4次？

Smith係the one

又講呢個fan theory

我都係睇上面巴打d 解說
套野點理解都係自己有自己一個理解
你明就明

我都係抄youtube
條片又全中wo
Oracle都話neo唔係the one

神作